---
title: Ubuntu 17.04 编译安装 TensorFlow-CPU
date: 2017-8-18 09:09:18
tags:
  - TensorFlow
  - TensorFlow-CPU
  - Ubuntu
count: 2
os: 0
os_1: 10.0.15063 Pro
browser: 0
browser_0: 61.0.3153.0 Dev
place: 家
key: 14
---
    昨天晚上和今天上午研究的成果
<!-- more -->
## 0x00.前言
曾经大二有段时间，自己电脑安了四系统——`Win 10`、`Ubuntu 16.04`、`Mac OS X`、`PhoenixOS`……但是那时候因为还没买现在用的`2T`硬盘，所以空间不够最终删了`Ubuntu 16.04`分区，剩余三系统一直用到了现在。然而，虽然现在上了`2T`硬盘但是空间又被我用满了，所以就不折腾分区了（现在的整数分区已经够完美了），直接在`VMware Workstation`里搞得了……

## 0x01.安装 Ubuntu 17.04 虚拟机
下载`ISO`镜像，`VM`中稍后选择重装系统，配置，光驱指向下载的`ISO`，开机，按照提示安装完成即可。
配置：`CPU`：`4*2`，`RAM`：`4GB`，`SCSI`：`20GB`，`NAT`。
系统内的分配就不说了（原因是我忘了……）

## 0x02.环境配置
### 1.安装`Python 27`
`sudo apt-get install python-pip python-dev python-virtualenv`
### 2.更改`pip`默认源
默认源服务器在国外，国内下载较慢，有必要换为国内阿里源。
> 对于`Ubuntu`来说，在主目录的`.pip`文件夹中创建如下内容的`pip.conf`即可：
```
[global]  
index-url = http://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/
[install]  
trusted-host=mirrors.aliyun.com
```
### 3.升级`pip`
``` python
pip install --upgrade pip
```
`TensorFlow`有两个版本：`CPU`版本和`GPU`版本。
虚拟机里想什么`GPU`呢，滑稽
### 4.创建虚拟环境目录
`sudo mkdir ~/env`
### 5.利用`VirtualEnv`命令创建位于`~/env/tensorflow`的虚拟环境
`virtualenv --system-site-packages ~/env/tensorflow`
### 6.激活方法（此时变为`（tensorflow）$`）
`source ~/env/tensorflow/bin/activate`
### 7.创建一个激活该虚拟环境的快捷命令
`sudo printf '\nalias tensorflow="source ~/env/tensorflow/bin/activate"' >> ~/.bashrc`
注：重启终端生效
### 8.关闭方法
`deactivate`

## 0x03.`pip`安装`TensorFlow-CPU`
`pip install --upgrade tensorflow`
或者：
`pip install --upgrade <$url_to_binary.whl>`

## 0x04.测试
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170818094435.jpg!webp)
这个提示，强迫症患者要受不了了……
这也是为什么本文的标题是**编译**

## 0x05.再一次的环境配置
### 1.Install [Bazel](https://docs.bazel.build/versions/master/install.html)
采用官方给出两种方法的第一种，也是推荐的那种
> Using Bazel custom APT repository (recommended)
1. Install JDK 8
Install JDK 8 by using:
`sudo apt-get install openjdk-8-jdk`
On Ubuntu 14.04 LTS you'll have to use a PPA:
`sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java`
`sudo apt-get update && sudo apt-get install oracle-java8-installer`
2. Add Bazel distribution URI as a package source (one time setup)
`echo "deb [arch=amd64] http://storage.googleapis.com/bazel-apt stable jdk1.8" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/bazel.list`
`curl https://bazel.build/bazel-release.pub.gpg | sudo apt-key add -`
If you want to install the testing version of Bazel, replace stable with testing.
3. Install and update Bazel
`sudo apt-get update && sudo apt-get install bazel`
Once installed, you can upgrade to a newer version of Bazel with:
`sudo apt-get upgrade bazel`

### 2.Install TensorFlow Python dependencies
`sudo apt-get install python-numpy python-dev python-pip python-wheel`
### 3.Configure the installation
`./configure`
这里给出我的选择：
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170818095912.jpg!webp)

强迫症的我，也尽量选`N`（因为多不一定好）……

## 0x06.编译安装
`bazel build --config=opt //tensorflow/tools/pip_package:build_pip_package`
`bazel-bin/tensorflow/tools/pip_package/build_pip_package /tmp/tensorflow_pkg`
`sudo pip install /tmp/tensorflow_pkg/< 自行替换 >.whl`（`.whl`文件的实际名字与使用的平台有关）

## 0x07.后记
编译报错：`gcc: internal compiler error: Killed (program cc1plus)`
查找原因，`swap`分区满了……不折腾了……

## 0x08.引用
> https://www.tensorflow.org/install/install_sources#ConfigureInstallation
[TensorFlow安装--（方法1）系统自带Python，VirtualEnv方式安装（Ubuntu14.04 64位CPU）](https://web.archive.org/web/20190905065208/https://blog.csdn.net/lwplwf/article/details/54881836)
[Ubuntu14.04源码编译安装CPU版本的tensorflow](https://web.archive.org/web/20190905065316/https://blog.csdn.net/banana1006034246/article/details/70789307)
[下载与安装](https://web.archive.org/web/20190905065415/http://wiki.jikexueyuan.com/project/tensorflow-zh/get_started/os_setup.html)
